<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="descriptionGroup">
        <item>تا زمان مشخص شدن اثرات دارو از رانندگی و سایر امور نیازمند هوشیاری اجتناب شود. از مصرف الكل و سایر دارو های سركوبگر CNS اجتناب گردد.</item>
        <item>بیمار را از نظر تغییرات گلوكز سرم مانیتور كنید.</item>
        <item>كاركرد كلیه و جذب و دفع مایعات را در بیمار مانیتور كنید.</item>
        <item>كاركرد كبد را در بیمار مانیتور كنید.</item>
        <item>CBC افتراقی را در بیمار مانیتور كنید.</item>
        <item>هنگام آمادهسازی این دارو از دستكش لاتكس و عینك محافظ و در صورت امكان از هود بیولوژیك استفاده كنید. از تماس دارو با پوست یا استنشاق آن خودداری كنید.</item>
        <item>هیچ واكسنی را بدون مجوز پزشك دریافت نكنید (به ویژه واكسنهای زنده ویروسی را).</item>
        <item>قبل از تجویز این دارو از باردار نبودن بیمار مطمئن شوید و حین مصرف آن نیز از دو روش جلوگیری از بارداری استفاده شود. بیمار باید به محض اطلاع از بارداری فوراً اطلاع بدهد.</item>
        <item>احتمال ایجاد آلوپسی در بیمار و برگشتپذیر بودن آن را به بیمار اطلاع دهید.</item>
        <item>مراقب نشت دارو از رگ باشید چراكه خطر عوارض جدی جلدی وجود دارد.</item>
        <item>تستهای انعقادی را مانیتور كنید.</item>
        <item>محل تزریق دارو باید مرتباً جابجا شود.</item>
        <item>خطر ایجاد خونریزی ناشی از دارو را به بیمار اطلاع دهید. بیمار باید مراقب علایم خونریزی گوارشی، ادراری، دهان، بینی و… باشد.</item>
        <item>این دارو میتواند باعث افت فشارخون و سرگیجه شود. لذا از تغییر وضعیت ناگهانی، حمام داغ، ایستادن طولانی و ادرار كردن در وضعیت ایستاده اجتناب شود.</item>
        <item>خطر ایجاد عفونت در حین مصرف این دارو را به بیمار تذكر دهید. بیمار باید تا حد امكان از رفتوآمد در مكانهای شلوغ و تماس با افراد آلوده به عفونت اجتناب كند (معمولاً در دارو های شیمی درمانی و سركوبگر ایمنی).</item>
        <item>علایم حیاتی را در بیمار به دقت مانیتور كنید.</item>
        <item>قبل از مصرف این دارو باید پوست را شسته و تمیز كرده و خشك نمود (معمولاً در دارو های موضعی).</item>
        <item>از مصرف این دارو در اطراف چشم و پلكها اجتناب شود.</item>
        <item>مراقب اختلال الكترولیتی و اختلال اسید و باز در بیمار باشید و وزن او را مانیتور كنید.</item>
        <item>به بیمار توصیه كنید كه دارو را سر وقت مصرف كرده و در صورت فراموش كردن یك دوز از دو برابر كردن دوز بعدی اجتناب كند.</item>
        <item>جهت اجتناب از گرمازدگی، از ورزش در هوای گرم اجتناب شود (معمولاً در دارو هایی كه تعریق را كم كرده و با خطر گرمازدگی همراه هستند).</item>
        <item>به بیمار توصیه كنید از قطع ناگهانی این دارو اجتناب كند. قطع این دارو باید به صورت تدریجی باشد (تا مانع ایجاد سندرم ترك دارو یا علایم بیمار شود).</item>
        <item>به بیمار اطلاع دهید كه مصرف طولانیمدت این دارو میتواند باعث وابستگی و تولرانس شود. لذا مراقب سوء مصرف آن باشید.</item>
        <item>مراقب شواهد ترومبوسیتوپنی در بیمار بوده و سطح پلاكت را مرتب چك كنید.</item>
        <item>فشارخون بیمار را مانیتور كنید.</item>
        <item>به دلیل حساسیت به نور ناشی از این دارو، از قرار گرفتن در آفتاب اجتناب شود و در صورت مجبور بودن، از ضد آفتاب و كلاه و عینك محافظ استفاده شود.</item>
        <item>كاركرد قلبی و EKG را در بیمار مانیتور كنید.</item>
        <item>تستهای انعقادی را به صورت دورهای مانیتور كنید.</item>
    </string-array>
</resources>